{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.  친구와 내가 운동장에서 축구를 (     )선생님이 나를 부르셨다.",
            "option_1"      : "①  하거나",
            "option_2"      : "②  하는데",
            "option_3"      : "③  하면서",
            "option_4"      : "④  하든지",
            "detail"        : "My friend and I were playing soccer on the playground and the teacher called me.",
            "correctAnswer" : "②  하는데",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 민수 씨는 대학교를 (     )회사에 취직했다.",
            "option_1"      : "①  졸업해도",
            "option_2"      : "②  졸업한다면",
            "option_3"      : "③  졸업하더라도",
            "option_4"      : "④  졸업하자마자",
            "detail"        : "Minsu got a job at a company as soon as he graduated from college.",
            "correctAnswer" : "④  졸업하자마자",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 먹구름이 몰려오는 걸 보니 비가 (올 모양이다).",
            "option_1"      : "①  오기도 한다",
            "option_2"      : "②  올 것만 같다",
            "option_3"      : "③  올 리가 없다",
            "option_4"      : "④  온 적이 없다",
            "detail"        : "Looking at the dark clouds, it looks like it will rain.",
            "correctAnswer" : "②  올 것만 같다",
            "score"         : "2"
          
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 다른 옷가게에 (가 봐야) 값은 여기와 비슷할 것이다.",
            "option_1"      : "①  간다고 해도",
            "option_2"      : "②  간다고 치고",
            "option_3"      : "③  갈지도 몰라서",
            "option_4"      : "④  가기는 하지만",
            "detail"        : "If you go to another clothing store, the price will be similar to here.",
            "correctAnswer" : "①  간다고 해도",
            "score"         : "2"
          
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_5_img",
            "option_1"      : "①  컴퓨터",
            "option_2"      : "②  냉장고",
            "option_3"      : "③  선풍기",
            "option_4"      : "④  세탁기",
            "correctAnswer" : "②  냉장고",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_6_img",
            "option_1"      : "①  치과",
            "option_2"      : "②  서점",
            "option_3"      : "③  미술관",
            "option_4"      : "④  안경점",
            "correctAnswer" : "④  안경점",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_7_img",
            "option_1"      : "①  전화 예절",
            "option_2"      : "②  식사 예절",
            "option_3"      : "③  건강 관리",
            "option_4"      : "④  안전 관리",
            "correctAnswer" : "①  전화 예절",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_8_img",
            "option_1"      : "①  교환 안내",
            "option_2"      : "②  이용 방법",
            "option_3"      : "③  판매 장소",
            "option_4"      : "④  제품 설명",
            "correctAnswer" : "②  이용 방법",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_9_img",
            "option_1"      : "①  여러 나라 작가가 이번 전시회에 참여한다",
            "option_2"      : "②  이 전시회에 가면 가을에 대한 사진을 볼 수 있다",
            "option_3"      : "③  가족 사진을 들고 가면 관람료를 내지 않아도 된다",
            "option_4"      : "④  작가와의 대화는 전시회 기간 동안 날마다 진행된다",
            "correctAnswer" : "③  가족 사진을 들고 가면 관람료를 내지 않아도 된다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "36_10_img",
            "option_1"      : "①  남녀 모두 부모님보다 친구에게 고민 상담을 많이 한다",
            "option_2"      : "②  남녀 모두 형제와 자매에게 고민 상담을 가장 많이 한다",
            "option_3"      : "③  혼자서 고민을 해결하는 청소년은 여자보다 남자가 더 적다",
            "option_4"      : "④  부모님에게 고민을 말하는 청소년은 남자보다 여자가 더 적다",
            "correctAnswer" : "①  남녀 모두 부모님보다 친구에게 고민 상담을 많이 한다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 주말마다 서울 광화문 주변이 콘서트장으로 바뀐다. 바로 ‘광화문 콘서 트’라는 프로그램 때문이다. 이 프로그램은 매회 가수 한 명이 출연해 10여 곡의 노래를 부르는 음악 프로그램으로 다음 주 첫 방송을 앞두고 있다. 녹화는 광화문 앞 무대에서 일요일 오후 7시부터 시작되며 방청 신청은 프로그램 홈페이지를 통해 300명까지 선착순으로 받는다.",
            "option_1"      : "①  이 프로그램은 평일에 녹화를 진행한다",
            "option_2"      : "②  광화문 콘서트는 오래된 음악 프로그램이다",
            "option_3"      : "③  직접 가서 보려면 인터넷으로 신청해야 한다",
            "option_4"      : "④  이 프로그램에는 여러 명의 가수가 출연한다",
            "detail"        : " Every weekend, the area around Gwanghwamun in Seoul turns into a concert venue. It is because of the program called ‘Gwanghwamun Concert’. This program is a music program in which a singer sings about 10 songs in each episode, and the first broadcast is scheduled for next week. Recording begins at 7:00 pm on Sundays on the stage in front of Gwanghwamun, and applications for attendance are accepted on a first-come, first-served basis through the program website for up to 300 people.",
            "correctAnswer" : "③  직접 가서 보려면 인터넷으로 신청해야 한다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 종이 신문을 읽는 가구가 계속 감소하고 있는 것으로 나타났다. 종이 신문을 읽는 집은 지난해보다 5% 정도 감소해서 다섯 집 중 한 집만이 배달해서 읽고 있었다. 인터넷으로 언제든지 뉴스를 볼 수 있게 되면서 종이 신문을 보는 사람이 감소하고 있는 것이다. 한편 이번 조사는 지난해에 조사에 참여한 집으로 전화를 거는 방식으로 진행되었다.",
            "option_1"      : "①  이번 조사는 직접 방문해서 조사하는 방식을 사용했다",
            "option_2"      : "②  종이 신문을 읽는 사람이 줄면서 인터넷의 사용도 줄었다",
            "option_3"      : "③  조사된 가구 중에서 절반은 집으로 배달되는 신문을 읽는다",
            "option_4"      : "④  이번 조사와 지난해 조사는 서로 같은 가구를 대상으로 했다",
            "detail"        : " The number of households reading paper newspapers has been declining. The number of households that read paper newspapers decreased by 5% compared to last year, and only one out of five households read newspapers delivered. As the news can be accessed anytime through the Internet, the number of people who read paper newspapers is decreasing. Meanwhile, this survey was conducted by calling the houses that participated in the survey last year.",
            "correctAnswer" : "①  이번 조사는 직접 방문해서 조사하는 방식을 사용했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가)그 때문에 어머니는 지금도 미역국을 별로 좋아하지 않으신다.\n(나)생일날 미역국을 먹을 때면 어머니 생각이 난다.\n(다)한국에서는 생일날뿐 아니라 아이를 낳은 후에도 미역국을 먹는다.\n(라)그래서 어머니는 우리 형제 다섯을 낳을 때마다 미역국을 드셔야 했다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "option_2"      : "②  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_3"      : "③  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(나)-(가)",
            "detail"        : " When I eat seaweed soup on my birthday, I think of my mother. In Korea, people eat seaweed soup not only on birthdays but also after giving birth to children. So my mother had to eat seaweed soup every time she gave birth to five brothers. Because of that, my mother still doesn't like seaweed soup.",
            "correctAnswer" : "①  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가)정부는 이러한 규칙 위반을 줄이기 위해 ‘착한 운전 마일리지 제도’를 실시할 예정이다.\n(나)이는 교통 규칙을 잘 지키는 운전자에게 벌점이 아니라 상점을 주는 방식이다.\n(다)하지만 벌점 제도가 있어도 규칙 위반은 크게 줄어들지 않고 있다.\n(라)보통 운전자들이 교통 규칙을 위반하면 벌점을 받게 된다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_2"      : "②  (가)-(나)-(다)-(라)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : " Usually, drivers are penalized for violating traffic rules. However, even with the penalty system, violations of the rules are not significantly reduced. The government will implement a 'good driving mileage system' to reduce such rule violations. This is a way of giving a store, not a penalty, to a driver who follows traffic rules well.",
            "correctAnswer" : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가)네온사인, 상가의 불빛 등으로 길거리가 밝기 때문에 불필요하다는 것이다.\n(나)그런 일에 비용을 들이기보다 다른 대안은 없는지 모색해 보는 것이 더 낫다.\n(다)가로등이 제 역할을 못하고 있으니 없애자는 의견이 나오고 있다.\n(라)하지만 이미 설치해 놓은 공공 시설물을 없애는 것만이 최선은 아닐 것이다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(라)-(다)-(나)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "option_4"      : "④  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "detail"        : " There are opinions that streetlights should be removed because they are not doing their job. It is unnecessary because the street is bright due to neon signs and lights in the shopping mall. However, it would not be best to remove the public facilities already installed. It is better to try to see if there is any alternative than to spend money on such a thing like that.",
            "correctAnswer" : "③  (다)-(가)-(라)-(나)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n  땀은 체온을 조절하는 역할을 한다. 신체의 온도가 올라가면 몸에 남아 도는 열기를 피부 밖으로 내보내기 위해 땀이 나는 것이다. 이때 피부 바로 아래에 퍼져 있는 핏줄들도 열을 식힐 수 있도록 더 많은 피를 흘려 보내게 된다. 그렇기 때문에 땀이 나면 (....)것이다.",
            "option_1"      : "①  피부가 빨갛게 보이는",
            "option_2"      : "②  피부를 통해 밖으로 나가는",
            "option_3"      : "③  몸에 기운이 없어지는",
            "option_4"      : "④  몸이 가벼워지는 느낌이 드는",
            "detail"        : " Sweat plays a role in controlling When the body temperature rises, sweat is created to release the remaining heat from the skin. At this time, the veins spread just below the skin also send more blood to cool off. That's why when you sweat (your skin looks red).",
            "correctAnswer" : "①  피부가 빨갛게 보이는",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  언어를 사용하는 능력은 손가락과 밀접한 관련성이 있다. 손가락을 움직 이는 동작은 단순한 행동에 불과한 것이 아니라 어휘 기억 장치의 문을 여는 열쇠와 같은 역할을 한다. 그러므로 손가락이 불편한 사람들은 평소 보다 필요한 단어를 떠올리는 시간이 길어진다. 말을 잘하기 위해서 (...) 조언하는 것도 이런 이유 때문이다.",
            "option_1"      : "①  손동작을 많이 사용하라고",
            "option_2"      : "②  손가락을 먼저 생각하라고",
            "option_3"      : "③  필요한 단어를 잘 선택하라고",
            "option_4"      : "④  어휘의 의미를 잘 기억하라고",
            "detail"        : " The ability to use language is closely related to the fingers. The movement of a finger is not just a simple action, but also serves as a key to opening the door of a vocabulary memory device. Therefore, people with finger discomfort spend longer time coming up with necessary words than usual. This is why I advise you to use a lot of hand gestures to speak well.",
            "correctAnswer" : "①  손동작을 많이 사용하라고",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  최근 청년층을 중심으로 직업에 대한 가치관이 변하고 있다. 평생 한 직장에 다녀야 한다든지 개인 생활보다 직장 생활에 더 비중을 둔다든지 하는 전통적 의식이 약화되고 있다. 직업 선택의 기준도 그 직업에 대한 사회적 평가보다는 (...) 우선순위에 두는 경우가 많다. 직장 생활이나 직업 선택에서 무엇보다도 개인의 만족도를 중시하고 있는 것이다.",
            "option_1"      : "①  평생 근무할 직장인지를",
            "option_2"      : "②  자신의 적성에 맞는지를",
            "option_3"      : "③  사회적 위치가 어떤지를",
            "option_4"      : "④  타인의 평가가 어떤지를",
            "detail"        : " Recently, the values of jobs are changing, especially among young people. The traditional consciousness of having to go to one job for a lifetime or putting more weight on work life than personal life is weakening. The criteria for career choice are often prioritized (whether they fit their aptitude) rather than social evaluation of the job. Individual satisfaction is valued above all else in work life or career choice.",
            "correctAnswer" : "②  자신의 적성에 맞는지를",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n 한 과학자가 개인의 사회 공헌도에 대한 연구를 했다. 개인이 쏟을 수 있는 힘의 크기는 구성원의 수가 많아질수록 늘어날 것이라고 기대하고 연구를 진행했다. 하지만 연구 결과는 예상과 달랐다. 그룹의 구성원 수와 그들이 쏟아 부은 힘의 크기는 반비례했다. (...) 2명으로 이루어진 그룹이 잠재적인 기대치를 가장 많이 사용한 것으로 나타났다.\n19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  드디어",
            "option_2"      : "②  오히려",
            "option_3"      : "③  어쩌면",
            "option_4"      : "④  반드시",
            "detail"        : " A scientist studied individual contributions to society. The research was conducted with the expectation that the amount of power an individual can exert will increase as the number of members increases. However, the results of the study were not as expected. The number of members of the group and the magnitude of the force they poured in were inversely proportional (rather) to the group of two, which used the most potential expectations.",
            "correctAnswer" : "②  오히려",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  한 과학자가 개인의 사회 공헌도에 대한 연구를 했다. 개인이 쏟을 수 있는 힘의 크기는 구성원의 수가 많아질수록 늘어날 것이라고 기대하고 연구를 진행했다. 하지만 연구 결과는 예상과 달랐다. 그룹의 구성원 수와 그들이 쏟아 부은 힘의 크기는 반비례했다. (...) 2명으로 이루어진 그룹이 잠재적인 기대치를 가장 많이 사용한 것으로 나타났다.\n20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  구성원의 수가 많을수록 개인의 공헌도는 낮아졌다",
            "option_2"      : "②  연구 결과는 처음에 예상했던 것과 유사하게 나타났다",
            "option_3"      : "③  이 연구는 사회가 개인에게 미치는 영향에 대한 것이다",
            "option_4"      : "④  2명으로 이루어진 그룹은 개인적인 노력을 하지 않았다",
            "detail"        : " A scientist studied individual contributions to society. The research was conducted with the expectation that the amount of power an individual can exert will increase as the number of members increases. However, the results of the study were not as expected. The number of members of the group and the magnitude of the force they poured in were inversely proportional (rather) to the group of two, which used the most potential expectations.",
            "correctAnswer" : "①  구성원의 수가 많을수록 개인의 공헌도는 낮아졌다",
            "score"         : "2"
          
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n 현대 사회는 인구의 증가와 산업의 발전으로 인해서 환경오염이 심각한 수준에 이르렀다. 그 중에서도 수질 오염은 우리의 생존과 직결되는 중요 한 문제이기 때문에 이에 대해 우려하는 사람들이 많다. 그러나 오염을 막기 위한 구체적인 노력은 부족해 보인다. 수질 오염을 방지하기 위해서는 (...) 라는 말처럼 우리가 생활 속에서 할 수 있는 작은 노력 부터 시작하는 것이 중요하다. 이러한 실천이 하나씩 이루어질 때 우리 자녀들이 깨끗한 물을 안심하고 마실 수 있게 될 것이다.\n21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  하나를 보면 열을 안다",
            "option_2"      : "②  천 리 길도 한 걸음부터",
            "option_3"      : "③  소 잃고 외양간 고친다",
            "option_4"      : "④  윗물이 맑아야 아랫물이 맑다",
            "detail"        : " In modern society, environmental pollution has reached a serious level due to the increase in population and the development of industry. Among them, many people are concerned about water pollution because it is an important issue directly related to our survival. However, concrete efforts to prevent pollution seem to be lacking. In order to prevent water pollution, it is important to start with a small effort that we can make in our lives, as it is said to start from one step. When these practices are practiced one by one, our children will be able to drink clean water with peace of mind.",
            "correctAnswer" : "②  천 리 길도 한 걸음부터",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  내비게이션은 목적지까지 길을 안내해 주는 기기이다. 내비게이션이 없이 낯선 곳에 갔다가 길을 못 찾아(    ) 본 적이 있는 사람이라면 내비게이션이 얼마나 편리한지 느꼈을 것이다. 그러나 우리의 뇌는 스스로 정보를 찾았을 때 그 정보를 오래 기억하는 특성이 있다. 따라서 지나치게 디지털 기기에만 의존하다 보면 정보를 찾고 기억하는 능력이 점점 줄어들어 결국 그 능력을 사용할 수 없게 될지도 모른다.\n22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  수질 오염이 심각한 상황에 이르렀다",
            "option_2"      : "②  수질 오염에 대해 걱정하는 사람들이 많다",
            "option_3"      : "③  수질 오염으로 물을 안심하고 먹기가 어렵다",
            "option_4"      : "④  수질 오염을 막기 위한 노력을 빨리 해야 한다",
            "detail"        : " Navigation is a device that guides you along the way to your destination. Anyone who has ever gone to an unfamiliar place without a navigation and can't find a way to quickly make an effort to prevent water pollution must have felt how convenient navigation is. However, when our brains search for information on their own, we can remember it for a long time. Therefore, relying too much on digital devices may reduce our ability to find and remember information, and eventually we won't be able to use that ability.",
            "correctAnswer" : "④  수질 오염을 막기 위한 노력을 빨리 해야 한다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n 학창시절 내내 서울 생활을 꿈꿨던 나는 대학에 합격하면서 그토록 바라던 서울에서 살게 되었다. 시간제 아르바이트를 하는 것만으로는 생활 하기가 빠듯해서 늘 허덕거려야 했다. 당연히 어머니와의 전화 통화는 주로돈 이야기가 되어 버렸다. “아휴,여기서 대학 다녔으면 그렇게 돈 걱정은 안 해도 됐을걸. 서울까지 가서 마음 편히 공부도 못하고. 엄마가 제대로 도와주지 못해 미안해. ” 어머니가 고생하는 딸이 안쓰러워서 하는 말에 눈물이 핑 돈 적도 있었다. 전액 장학금을 주겠다는 지방 대학을 포기하고 택한 서울행이었다. 그런데 매번 돈타령이나 하면서 가뜩이나 형편이 어려운 부모님에게 마음의 부담만 더한 꼴이 된 것 같았다.\n23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  곤란하다",
            "option_2"      : "②  속상하다",
            "option_3"      : "③  답답하다",
            "option_4"      : "④  억울하다",
            "detail"        : " I dreamed of living in Seoul all the time when I was in school, and I got accepted to college and came to live in Seoul, which I had been hoping for. Just doing a part-time job was hard to live, so I always had to work hard. Of course, the phone call with my mother became a lot of money. “Oh, if I went to college here, I wouldn't have to worry about money like that. I can't even study comfortably when I go to Seoul. I'm sorry my mom couldn't help you properly. ” I was in tears when I felt sorry for my mother's daughter. I went to Seoul because I gave up a local university that would give me a full scholarship. But every time I hit money, I felt like I was putting a burden on my parents who were already in trouble.",
            "correctAnswer" : "②  속상하다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n   학창시절 내내 서울 생활을 꿈꿨던 나는 대학에 합격하면서 그토록 바라던 서울에서 살게 되었다. 시간제 아르바이트를 하는 것만으로는 생활 하기가 빠듯해서 늘 허덕거려야 했다. 당연히 어머니와의 전화 통화는 주로돈 이야기가 되어 버렸다. “아휴,여기서 대학 다녔으면 그렇게 돈 걱정은 안 해도 됐을걸. 서울까지 가서 마음 편히 공부도 못하고. 엄마가 제대로 도와주지 못해 미안해. ” 어머니가 고생하는 딸이 안쓰러워서 하는 말에 눈물이 핑 돈 적도 있었다. 전액 장학금을 주겠다는 지방 대학을 포기하고 택한 서울행이었다. 그런데 매번 돈타령이나 하면서 가뜩이나 형편이 어려운 부모님에게 마음의 부담만 더한 꼴이 된 것 같았다.\n24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 아르바이트를 해서 생활비가 넉넉했다",
            "option_2"      : "②  나는 대학에 합격하기 전부터 서울에 살고 있었다",
            "option_3"      : "③  부모님은 형편이 어려운데도 많은 돈을 보내 주셨다",
            "option_4"      : "④  나는 서울 생활의 꿈을 이루기 위해 장학금을 포기했다",
            "detail"        : " I dreamed of living in Seoul all the time when I was in school, and I got accepted to college and came to live in Seoul, which I had been hoping for. Just doing a part-time job was hard to live, so I always had to work hard. Of course, the phone call with my mother became a lot of money. “Oh, if I went to college here, I wouldn't have to worry about money like that. I can't even study comfortably when I go to Seoul. I'm sorry my mom couldn't help you properly. ” I was in tears when I felt sorry for my mother's daughter. I went to Seoul because I gave up a local university that would give me a full scholarship. But every time I hit money, I felt like I was putting a burden on my parents who were already in trouble.",
            "correctAnswer" : "④  나는 서울 생활의 꿈을 이루기 위해 장학금을 포기했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 뮤지컬로 만나는 드라마,볼거리 많아져 ...............",
            "option_1"      : "①  뮤지컬과 드라마를 함께 보면서 즐길 수 있게 되었다",
            "option_2"      : "②  뮤지컬이 드라마로 만들어져서 구경할 수 있게 되었다",
            "option_3"      : "③  드라마가 뮤지컬로 만들어져 즐길 수 있는 것이 많아졌다",
            "option_4"      : "④  드라마와 뮤지컬이 함께 만들어져서 구경할 거리가 많아졌다",
            "detail"        : " There are more dramas and things to watch as musicals, and dramas are made into musicals and there are more things to enjoy.",
            "correctAnswer" : "③  드라마가 뮤지컬로 만들어져 즐길 수 있는 것이 많아졌다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 배구팀 ‘젊은 옷’갈아입고 훨훨 날다 ............... ",
            "option_1"      : "①  배구팀이 유니폼을 바꾼 후 경기를 하고 있다",
            "option_2"      : "②  배구팀이 젊은 선수로 구성된 후 경기가 시작되었다",
            "option_3"      : "③  배구팀이 젊은 선수로 바뀐 후 경기 결과가 좋아졌다",
            "option_4"      : "④  배구팀이 새 옷으로 갈아입은 후 경기를 준비하고 있다",
            "detail"        : " The results of the game improved after the volleyball team changed to a young player.",
            "correctAnswer" : "③  배구팀이 젊은 선수로 바뀐 후 경기 결과가 좋아졌다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 새 부동산 정책,효과 놓고 의견 엇갈려  ............... ",
            "option_1"      : "①  새 부동산 정책이 거둔 효과에 사람들의 관심이 쏠렸다",
            "option_2"      : "②  사람들이 새 부동산 정책이 거둘 효과를 기대하고 있다",
            "option_3"      : "③  사람들의 의견으로 효과적인 새 부동산 정책이 세워졌다",
            "option_4"      : "④  새 부동산 정책의 효과에 대해 사람들의 의견이 나뉘었다",
            "detail"        : "  The new real estate policy, people are hoping for the effect of the new real estate policy.",
            "correctAnswer" : "②  사람들이 새 부동산 정책이 거둘 효과를 기대하고 있다",
            "score"         : "2"
        }
    ]
   
}
